---
title: >-
    شمارهٔ ۱۳۱۵
---
# شمارهٔ ۱۳۱۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>جانم برون آمد ز غم، آخر به جانان کی رسم؟</p></div>
<div class="m2"><p>عقلم نماند و هوش هم، بر نازنینان کی رسم؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>من عاشق و رسوا چنین، خلقی ز هر سو نقش من</p></div>
<div class="m2"><p>دشمن هزاران در کمین، بر دوست آسان کی رسم؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>از یاد روی چون گلم، اشک است همرنگ ملم</p></div>
<div class="m2"><p>نالنده همچون بلبلم تا در گلستان کی رسم؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>هستم به صحرای چمن مور ضعیف ممتحن</p></div>
<div class="m2"><p>صد ساله ره بر پیش من تا برسلیمان کی رسم؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>در جانم از غم خرمنی، صد پاره گشتم دامنی</p></div>
<div class="m2"><p>من بنده ام بی جان تنی تا بر تو، ای جان، کی رسم؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>با این سرشک افشاندنم، حیف است از تو ماندنم</p></div>
<div class="m2"><p>تا خود نخواهی خواندنم، ناخوانده مهمان کی رسم؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>تو کردیم درد کهن، آنگاه درمان سخن</p></div>
<div class="m2"><p>باری تو زان خود بکن، من خود به درمان کی رسم؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>هر جا که یار و همسری رفتند در هر کشوری</p></div>
<div class="m2"><p>من شهر بند کافری ماندم، بدیشان کی رسم؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>هر شام خسرو تا سحر انجم شمارد سر به سر</p></div>
<div class="m2"><p>لیکن ندانم این قدر تا من به جانان کی رسم؟</p></div></div>